<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: fb.dariy | Blog of Ditsing]]></title>
  <link href="http://ditsing.github.com/blog/categories/fb-dariy/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ditsing.github.com/"/>
  <updated>2012-10-22T23:10:36-07:00</updated>
  <id>http://ditsing.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ditsing]]></name>
    <email><![CDATA[ditsing@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[一些想法：FB七八周]]></title>
    <link href="http://ditsing.github.com/blog/2012/10/21/yi-xie-xiang-fa-%3Afbqi-ba-zhou/"/>
    <updated>2012-10-21T22:05:00-07:00</updated>
    <id>http://ditsing.github.com/blog/2012/10/21/yi-xie-xiang-fa-:fbqi-ba-zhou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>首先恭喜HIT_Encore拿下今年第一枚金牌，我死也瞑目了。今年注定是ACM@HIT丰收的一年，加油！</p>

<p>时间过的真快，在FB的第七第八周也结束了。这两周没有什么remarkable的工作：做幻灯片，修修补补加功能。基本都是在耍小聪明，没什么可以写的。</p>

<p>那就写写其他的。这两周我对未来的打算波动很大。</p>

<p>第七周之前我一直很坚定的要工作不要读书，但是第七周这个信念就动摇了。前几周碰到的所有同事几乎都是PhD，没有个学位真的不好意思跟他们打招呼。
给我的感觉就是没有PhD可能在Facebook不太好混。第七周的时候跟几个同事聊了聊这个想法，他们都说要是愿意申可以申一个，还不是太晚。于是我就心动了，觉得反正申一申也不费什么力气。只是我还缺
一个托福成绩，得找个时间把托福考了。一想到准备考试我就头大，何况这还是个考口语的考试。纠结。</p>

<p>第七周周四跟大馒头进行了中期总结，中间又被狠狠的打击了一次。确实，一没学分二没背景三没知识，靠什么号称自己excellent？所以我在G+上感叹说一切都来的太早。再给我半年时间，潜心修炼，什么都有了。</p>

<p>所以，还是去申个学校吧。周五去Google的路上又跟同事讨论了一番，明白了master和phd的区别。这样，申个学校的想法就在我脑子里深深的扎根了。一直在想什么时候去考托福，怎么考，怎么准备。
第八周一开始我就觉得应该选点有挑战的学校投，否则跟Facebook的offer比根本没有竞争力。但是就我这GPA，选这些学校太容易悲剧了。再想想还要跟教授陶瓷，真心觉得压力大：说都不会话。</p>

<p>到了周三，我又动摇了。费这么大力气只是给自己增加了一个不那么理想的选择，有必要吗？一会儿想，投一个也不费事，说不定会突然想体验一下新的生活；一会儿又想，直接工作多easy，申到学校也不会去的。<strong> 毕竟科研并不是我最想要的。</strong></p>

<p>真正让我放弃这个想法的是周四早上跟涛哥聊的天。他跟我描述了一下PhD的日常工作。我坐下来想了好久，觉得也不是非要去体验一下那种生活。可能是最近的工作比较有乐趣，比较有成就感，所以找第二条路的需求就淡了。</p>

<p>周六本来要去Sail的，起了个大早却还错过了班车。于是又在家宅了一天，看电影看公开课，思考人生。</p>

<p>周日也是这样。周日晚上我室友回来了，我尝试跟他提了一下这个问题。他的看法很简单，如果我最终还是要工作的话，最多需要去读一个master。master才是我所谓的“学”东西，PhD是专心搞研究。而且，如果觉得自己的知识储备还不够，那我应该在工作之余Self Studying。Self Studying对我来说不是问题，花的时间可能会长一点，努力可能会多一点，我肯定还是可以学会的。再说现在还有Coursea这种神器，真的不用想那么多。</p>

<p>其实我现在还在纠结中，很纠结。这种事情吧，除非做了决定，否则肯定不知道哪个是更好的选择。</p>

<p>列一下想做的事情：</p>

<ol>
<li>把具体数学和组合数学看完</li>
<li>在Coursea上一门Compiler的课，自己写一个Compiler</li>
<li>复习形式语言与自动机</li>
<li>把xfsd的项目做完</li>
<li>把N年前下的公开课看了</li>
<li>未完待续，想到了再补充，太长了就单开个页面</li>
</ol>


<p>流水账在下面，除了我应该没人能看懂。</p>

<!-- more -->


<ol>
<li>第七周周四：读代码，跟大馒头1v1开会，抱怨了前端工作的无聊。馒头很nice，问，你在哪些方面有经验？我可以帮你介绍Facebook的其他组。语塞。真心没有。没有还混什么混，老老实实当前端去！
晚上去Google吃饭，碰到了楼爷。大家不要问我楼爷现在在哪儿，我不会告诉你们的。</li>
<li>第七周周五：跟HR的Midterm，很顺利。中间谈到签证的问题，我问，要是我必须回国服务两年怎么办？HR说，我们可以等到你能过来的时候再说。轻松了许多啊</li>
<li>第七周周六：白天上午睡觉了，下午徒步出去走了走，到downtown吃了点东西，看喷泉听街头艺人的音乐。心里很安静。晚上到同事家一起玩儿跟杀人游戏类似的游戏。大家High到两点多。回来的路上跟组织活动的同事大概讨论了一下选校。</li>
<li>第七周周日：白天上午睡觉了。我发现我周末基本就是在家睡觉。下午去买菜，炒菜，蒸米饭，自己吃的挺happy。幻灯片太不好做了，纠结了很长时间。</li>
<li>第八周周一：中午跟大小mentor讨论了我的幻灯片，结论：惨不忍睹。他们点评之后我也觉得惨不忍睹。后来小馒头提了一个无比简洁的建议，这才好看了一点。晚上改幻灯片改到很晚。顺手做了点小修补。</li>
<li>第八周周二：馒头们都是好人呐，说换项目就换项目了。不用再做前端，改做后台一点的东西了。但是我上一周看的代码基本就白看了.....让我交个片段再换也好啊！</li>
<li>第八周周三：流程继续，修修补补。接受新项目，开始看手册、换着参数做试验。早上碰到一个之前一起开过会的同事，跟他讨论了下申请学校的问题，他就找导师给了我第一手的建议。</li>
<li>第八周周四：新项目有进展了，写了个Bash脚本跑跑数据。早上遇到了涛哥，讨论了很多。</li>
<li>第八周周五：完成了一个半成品，觉得进度很不错。</li>
<li>第八周周六：白天上午没睡觉，看电影了。下午买了点菜，给自己做了顿面条。煮的有点过了。晚上去同事家看电影——《穆赫兰道》，看到两点。晚上艰难的入睡了。</li>
<li>第八周周日：宅在家里一整天，一整天。苦思未来。晚上跟Cornell室友聊了聊，接受了建议。还是这个问题：假如最后我一定要进入工业界，为什么要走弯路去留学呢？</li>
</ol>


<hr />

<h2>Appended At 10.22</h2>

<ol>
<li>第九周周一：上午浪了一上午，下午干活，稍微找到了点门路。加油吧亲！</li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
