<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Interview | Blog of Ditsing]]></title>
  <link href="http://www.ditsing.com/blog/categories/interview/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.ditsing.com/"/>
  <updated>2015-10-14T07:51:56+11:00</updated>
  <id>http://www.ditsing.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ditsing]]></name>
    <email><![CDATA[ditsing@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Google面试]]></title>
    <link href="http://www.ditsing.com/blog/2012/08/19/googlemian-shi/"/>
    <updated>2012-08-19T22:33:00+10:00</updated>
    <id>http://www.ditsing.com/blog/2012/08/19/googlemian-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>两个星期之前的一个周五下午，我正在家里寂寞的学着JS，一封突然到来的邮件打破了我宁静的生活——"Greeting from Google!&ldquo;。眼看明年的工作还没着落，我欣然接受了邮件里的面试邀请。跟一个Google中国的HR用英文发邮件是件很奇怪的事儿，不过HR很给力，我的面试日期很快就定下来了。</p>

<p>Google面试的风格跟我面的其他公司很不一样，每次都会要求自我介绍——就是介绍自己的项目。各位有志于Google的童鞋最好先准备一下。顺便提一句，我每次说的项目都不一样哦。</p>

<p>一面是这样的，首先是自我介绍——blablabla说了点。然后是一道很无趣的遍历二叉树的题，面试官规定了我需要实现的函数的原型，让我先说说想法然后写代码。我说了一个做法，然后实现了另外一个（囧）。最后面试官给了一道题目：</p>

<blockquote><p> 求一个数字集合里最长的连续数字串的长度。例如<code>{ 1 2 9 10 11 3 12 7}</code>中的<code>{ 9 10 11 12}</code></p></blockquote>

<p>我的第一反应当然是排序了。面试官问有没有更好的解法，经过他的提示我想到了Hash。但是在估计复杂度的时候，面试官坚决不同意我“可以认为Hash中的冲突很少”的看法。所以我得到了<code>O(N^2)</code>的复杂度。事后我一想，不能认为Hash冲突很少我还用个毛Hash 啊！面试完的那个晚上我没有睡着，脑子里全是这个问题，但是没有找到更好的方法。请问各路大神，这题有没有更优的解法？</p>

<p>二面同样给我留下了深刻的印象。自我介绍，blablabla。面试官出的第一题是从一个数字串中找到最长的递增子串。很显然是<code>O(N)</code>的对吧，面试官问我有没有更优的。我嗯啊呀哈了五分钟之后，面试官说，如果要求递增的差为1，有没有更优的方法？我&hellip;.扯了一个没有用的方法给他。第二题是二合一，首先面试官要求我求出一个线段集合里相交的线段。我先搞了一个naive的线段合并，可以判断出某线段是否和别的线段相交。之后面试官增加了要求：</p>

<blockquote><p> 输出线段集合中的相交线段的子集，如果线段<code>A, B, C, D</code>中，<code>A, B, D</code>两两相交，<code>B</code>和<code>C</code>相交，<code>A</code>和<code>C</code>不相交，输出集合<code>{A B D}</code>和<code>{B C}</code>。</p></blockquote>

<p>我首先给出了离散化并查集的<code>O(N^2)</code>方法。有没有更优的？我当场怀疑这样的集合会有<code>O(N)</code>个，每个会有<code>O(N)</code>个元素。但是当时没有找到这样的例子，于是扯了一个Splay延迟标记维护的方法并号称是<code>O(NlogN)</code>的。事实证明，还是存在能让输出复杂度达到<code>O(N^2)</code>的例子的。我又花了一个晚上才想到的这个例子。</p>

<p>不管怎么样，我拿到了Onsite的资格（八成是考虑到竞争对手的Offer吧）。Onsite就靠谱多了，至少题目都是可以答的。</p>

<p>一面第一步照例是自我介绍，blablabla。第二步是个不太难的题目，跟线段相关的。题目不重要，重要的是面试官首先要求我详细的叙述我的想法，之后在纸上写伪代码，最后要求我翻译成代码，并且要用设计合理的函数完成这个程序。第三步是个加强版的题目，因为时间不多了我草草写了几笔。</p>

<p>中午跟面试官一起吃了饭，畅谈了一下人生理想。面试官建议我不要急着工作，先去旅旅游见见世面，还跟我分享了他当年单独去越南旅游的经历。我本来还想明年先来实习呢，但是现在觉得，玩儿命工作还是享受人生，这是个问题。顺便说一句，Google上海的自助餐厅大概只能容纳100人，借此可以估计一下Google上海的规模。另外，盛传Google中国没有什么技术类的活，其实不是的，他们还是负担着非常多的开发任务的。</p>

<p>二面的面试官是一个比较威严的工程师。他的题目也很有意思，都是比较偏向于数学的，每次除了描述想法之外，还要求有非形式化的证明。他在我证明的过程中要求我澄清几乎每个概念，力求严谨。猴神可能会比较喜欢这样的题目。两道这样的题目之后，面试官出了一道<code>Design</code>的题目，要求我设计一个关于指针的工具类，并独立做出各种决策。在考虑了N多问题之后，我卡在了拷贝的实现策略中，超时了。面试官安慰我说这样的题目是没有一个固定的答案的，讨论的过程更重要。</p>

<p>这样我的四次面试就结束了。虽然我自我感觉良好，但是我的表现实在不很完美。也许我应该等结果出来再来写这篇得瑟的博客。但是现在，我还是抓紧享受一下生活吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[微软霸王面归来：怒！]]></title>
    <link href="http://www.ditsing.com/blog/2012/04/19/wei-ruan-ba-wang-mian-gui-lai-%3Anu-%21/"/>
    <updated>2012-04-19T21:15:00+10:00</updated>
    <id>http://www.ditsing.com/blog/2012/04/19/wei-ruan-ba-wang-mian-gui-lai-:nu-!</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天早上六点我从睡意朦胧中醒来，开始了今天的MS霸王面之旅。</p>

<p>洗漱吃完饭加上各种杂事，我们一行四人到达香格里拉酒店的时候已经是七点半了。卢大神有面试通知，直接去面试了。icek大神，canoe大神和我尝试与HR姐姐沟通争取面试机会。第一被秒的是icek，他被秒的非常欢乐，具体细节不说了。HR姐姐留下了canoe学长和我的简历并承诺替我们找机会，因为面试官都很忙。十点卢大神面完了出来我们才被告知12点之前不会有时间了。于是我们三个就回到了学校。卢大神的情况貌似还不错，我们也都挺高兴的去上了半节编译原理。</p>

<p>中午十二点，我们基本放弃了希望，中午还没有通知肯定就是没戏了。但是我们吃午饭的时候，canoe学长突然接到HR的电话，要我们下午一点到酒店笔试。我们俩二话不说打车直奔香格里拉。拿到面试题之后HR给我俩就近找了桌子坐下写。题目估计是面试官中午的时候抽空出的。看起来不是很难的样子^<a href="#PS1">PS1</a>   ：</p>

<ol>
<li>合并两个链表（原文：Merge two linked lists.）；</li>
<li>求一个链表的倒数第五个元素；</li>
<li>求一个数的二进制表示中1的个数。</li>
</ol>


<p>按顺序看题吧。第一题，合并两个链表？怎么合并？题意不明确先跳过。第二题一下子也没有好想法。第三题！这不是<a href="http://www.matrix67.com/blog/archives/264" title="Matrix67 大牛博文">位运算经典题</a>吗？略加思考写了一个十六位的版本，觉得意思意思就好了。然后是第二题，这题意肯定不是让写回溯的啊，于是就YY了一个naive的方法。最后是第一题，我继承了第二题的思路，觉得肯定不会是naive的把一个链表接到另外一个后面，否则就应该用concatenate这个单词了。于是尝试向HR询问，失败。题意问题困扰了我好久。最后，我费了点时间，费了点精力写了个两个链表交错merge的程序。最终代码也很简单，但是不太好懂。</p>

<p>虽然说了很多，但是其实我们俩只花了20分钟就交卷了。HR姐姐告诉我们接着等。我们两个苦逼就在酒店大堂里干坐了2个小时，又困又累又热。中间交流了一下想法，我还发现了我第二题的做法有点漏洞，不过也无所谓吧。下午三点钟我们的答卷终于被送到面试官手里了。我和canoe学长就在HR的房间淡定的坐等结果。12分钟之后，HR姐姐拿回了结果，她先告诉canoe学长答的很好获得了面试机会。之后她对我说：很遗憾你的答案<strong>“错的太多”</strong>blablabla。</p>

<p>听完这句话，愤怒的情绪直接把我淹没了。什么叫“错的太多”？这样的三道题也能让我错的太多？怕是你的面试官没看懂我的程序吧。我立刻没有了跟她继续交流的兴趣，尽管之后她还说了几句安慰我的话。跟canoe学长告别之后我气冲冲的回到了学校，决心晚上写一篇博客吐嘈一下MS坑爹的面试。</p>

<p>你以为这就完了吗？错了。晚上做完实验回到基地，遇到了面试归来的canoe学长。他传达给我了一个更加狗血的消息：HR姐姐理解错了面试官的意思，面试官不是说我“错的太多”，而是说我“第一题写得太乱了”。所以我本来是有面试机会的。</p>

<p>难道这样就高潮了吗？不是！面试官还据此怀疑我第三题是<strong>背的！背的！！背你妹！！！</strong>我的肚子就这样被小人之心度了。我从早上六点折腾到下午三点，最后还被人说是“背的”！虽然我不太喜欢微软的作为，但我还曾认为MS是一个伟大的公司。现在呢？我只想说：MS，玩儿蛋去吧！</p>

<p>吐嘈归吐嘈，淡定了之后还是希望卢大神和猴神能和MS一块儿玩儿蛋去。祝两位神拿到offer，祝各位MS实习愉快！</p>

<p>PS0：非死不可的HR告诉我，不要“assuming the interviewer is smarter”。MS，领教了。</p>

<p id=PS1>PS1：如果在文章中公布微软面试题有任何不妥，请联系我。我没有签署任何保密协议。</p>



]]></content>
  </entry>
  
</feed>
