<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: interview | Blog of Ditsing]]></title>
  <link href="http://ditsing.github.com/blog/categories/interview/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ditsing.github.com/"/>
  <updated>2012-04-25T18:22:42+08:00</updated>
  <id>http://ditsing.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ditsing]]></name>
    <email><![CDATA[ditsing@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[微软霸王面归来：怒！]]></title>
    <link href="http://ditsing.github.com/blog/2012/04/19/wei-ruan-ba-wang-mian-gui-lai-%3Anu-%21/"/>
    <updated>2012-04-19T21:15:00+08:00</updated>
    <id>http://ditsing.github.com/blog/2012/04/19/wei-ruan-ba-wang-mian-gui-lai-:nu-!</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天早上六点我从睡意朦胧中醒来，开始了今天的MS霸王面之旅。</p>

<p>洗漱吃完饭加上各种杂事，我们一行四人到达香格里拉酒店的时候已经是七点半了。卢大神有面试通知，直接去面试了。icek大神，canoe大神和我尝试与HR姐姐沟通争取面试机会。第一被秒的是icek，他被秒的非常欢乐，具体细节不说了。HR姐姐留下了canoe学长和我的简历并承诺替我们找机会，因为面试官都很忙。十点卢大神面完了出来我们才被告知12点之前不会有时间了。于是我们三个就回到了学校。卢大神的情况貌似还不错，我们也都挺高兴的去上了半节编译原理。</p>

<p>中午十二点，我门基本放弃了希望，中午还没有通知肯定就是没戏了。但是我们吃午饭的时候，canoe学长突然接到HR的电话，要我们下午一点到酒店笔试。我们俩二话不说打车直奔香格里拉。拿到面试题之后HR给我俩就近找了桌子坐下写。题目估计是面试官中午的时候抽空出的。看起来不是很难的样子<sup><a href="#PS1">PS1</a></sup>   ：</p>

<ol>
<li>合并两个链表（原文：Merge two linked lists.）；</li>
<li>求一个链表的倒数第五个元素；</li>
<li>求一个数的二进制表示中1的个数。</li>
</ol>


<p>按顺序看题吧。第一题，合并两个链表？怎么合并？题意不明确先跳过。第二题一下子也没有好想法。第三题！这不是<a href="http://www.matrix67.com/blog/archives/264" title="Matrix67 大牛博文">位运算经典题</a>吗？略加思考写了一个十六位的版本，觉得意思意思就好了。然后是第二题，这题意肯定不是让写回溯的啊，于是就YY了一个naive的方法。最后是第一题，我继承了第二题的思路，觉得肯定不会是naive的把一个链表接到另外一个后面，否则就应该用concatenate这个单词了。于是尝试向HR询问，失败。题意问题困扰了我好久。最后，我费了点时间，费了点精力写了个两个链表交错merge的程序。最终代码也很简单，但是不太好懂。</p>

<p>虽然说了很多，但是其实我们俩只花了20分钟就交卷了。HR姐姐告诉我们接着等。我们两个苦逼就在酒店大堂里干坐了2个小时，又困又累又热。中间交流了一下想法，我还发现了我第二题的做法有点漏洞，不过也无所谓吧。下午三点钟我们的答卷终于被送到面试官手里了。我和canoe学长就在HR的房间淡定的坐等结果。12分钟之后，HR姐姐拿回了结果，她先告诉canoe学长答的很好获得了面试机会。之后她对我说：很遗憾你的答案<strong>“错的太多”</strong>blablabla。</p>

<p>听完这句话，愤怒的情绪直接把我淹没了。什么叫“错的太多”？这样的三道题也能让我错的太多？怕是你的面试官没看懂我的程序吧。我立刻没有了跟她继续交流的兴趣，尽管之后她还说了几句安慰我的话。跟canoe学长告别之后我气冲冲的回到了学校，决心晚上写一篇博客吐嘈一下MS坑爹的面试。</p>

<p>你以为这就完了吗？错了。晚上做完实验回到基地，遇到了面试归来的canoe学长。他传达给我了一个更加狗血的消息：HR姐姐理解错了面试官的意思，面试官不是说我“错的太多”，而是说我“第一题写得太乱了”。所以我本来是有面试机会的。</p>

<p>难道这样就高潮了吗？不是！面试官还据此怀疑我第三题是<strong>背的！背的！！背你妹！！！</strong>我的肚子就这样被小人之心度了。我从早上六点折腾到下午三点，最后还被人说是“背的”！虽然我不太喜欢微软的作为，但我还曾认为MS是一个伟大的公司。现在呢？我只想说：MS，玩儿蛋去吧！</p>

<p>吐嘈归吐嘈，淡定了之后还是希望卢大神和猴神能和MS一块儿玩儿蛋去。祝两位神拿到offer，祝各位MS实习愉快！</p>

<p>PS0：非死不可的HR告诉我，不要“assuming the interviewer is smarter”。MS，领教了。</p>

<p id=PS1>PS1：如果在文章中公布微软面试题有任何不妥，请联系我。我没有签署任何保密协议。</p>



]]></content>
  </entry>
  
</feed>
