<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: life | Blog of Ditsing]]></title>
  <link href="http://ditsing.github.com/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ditsing.github.com/"/>
  <updated>2012-09-04T23:47:08-07:00</updated>
  <id>http://ditsing.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ditsing]]></name>
    <email><![CDATA[ditsing@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[FB第一周]]></title>
    <link href="http://ditsing.github.com/blog/2012/09/01/fbdi-yi-zhou/"/>
    <updated>2012-09-01T12:44:00-07:00</updated>
    <id>http://ditsing.github.com/blog/2012/09/01/fbdi-yi-zhou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>又是一篇跟技术毫无关系的博客，技术控们可以直接绕过了。</p>

<p>八月二十五日十点我坐飞机从郑州出发，八月二十五日十一点到达旧金山，飞了足足十六个小时。海关什么的没有传说中的那么吓人，问了一句话就放行了。出关的时候遇到一位学油画的姐姐，都已经工作了，又突然想来旧金山接着深造。当时觉得这个姐姐很面熟，后来才想起来，真的好像好像陈蓓学姐啊（嘘........）。</p>

<p>下一步是坐地铁，花了一个小时换开零钱，买了票走进车站。火车马上就要开了，身后一位黑人大姐冲过来问我说要去哪儿，我说“Millbrea”，她拉着我就上了火车，然后指着地图跟我说，如果你想去那儿，你得这样，到这儿下车，然后换反方向坐回来，坐两站，两站就够了。生怕我听不懂重复了好多好多遍。下飞机就见识到了米国人民的热情，我的心情突然好了起来。然后是转车，再加上四十分钟的步行，我找到了公寓，收拾一下倒头就睡。晚上睡醒了我发现最近的超市在4公里外。饿啊，还是步行去采购了点看上去能吃的东西。</p>

<p>二十六号我度过了无聊的一天，手头是各种文件、各种表，各种邮件。晚上还经历了大概是六年来最长的一次失眠。忘了说了，住的地方条件还不错，两室一厅加厨房卫生间，地毯大床，可惜的就是卧室见不到阳光，所以我总是待在客厅里。</p>

<p>二十七号是正式上班的日子啦，坐公司的shuttle到了总部。在大堂等了半个小时，HR姐姐终于来领人了。然后是早饭和长达一个上午的演讲，我得坦白说我没听懂什么。下午是发装备和Setup，手机和电脑到手。当时还是很开心的，不过装备都是旧的。一天下来我困的都要死了，晚上回到宿舍却继续失眠。躺在床上，我无奈的翻出了三毛的书，看了足足一个晚上。三毛是个会用全身每个毛孔品味感情的人，她的文章纯粹而深切。真好。</p>

<p>二十八号早上我成功的爬了起来，上午继续开会，下午大家被召集起来学写代码。布置了第一个作业叫做first_assignment。所以你们知道FB的人有多无聊了吧。接下来的三天我这个assignment绊住了，所以你们知道我有多无聊了吧。</p>

<p>期间我跟我的mentor见了面，讨论了我们要做的工作。这周余下的时间基本在无聊和无聊之间度过，看代码，看wiki，尝试写点PHP。纠结的是跟人沟通特别不通畅，别人稍微说难一点的词汇我就听不懂，自己想说什么基本就是说不出来。好在我天生脸皮厚，连比划带猜，终于把上班时间混过去了。</p>

<p>回到家里的时间也很难熬。室友是康奈儿（Cornell)大学毕业的高材生，已经在美国住了10年了。据传该大学是米国最难毕业的大学之一。我很想跟他聊聊，可是无奈我们俩等级差太多，我基本没法跟他沟通，连跟他请教个洗衣机怎么用都要比划半天。两个人相对无言，自己玩儿电脑。二十九号白天就在纠结作业中过去了，漫长的周三啊。这天晚上又饿又睡不着，我尝试了做俯卧撑，看电影，看书等等方法，最后实在没辙了，拿出爱疯听广播，米国怪叔叔讲故事。好吧，终于睡着了。</p>

<p>结果呢？一觉睡到大天亮，早上十点才醒过来。所有shuttle都走了，但是十一点还要开会的啊混蛋！我只好自己坐公交去上班。从家里到公司不远，但是要倒车，先#35再DB。我首先成功的看着一辆#35从我眼前开过，没有赶上——米国的公交都是一个小时一班的好不好！我决定走到DB那里去。走了半个小时之后第二辆#35从我身边超了过去——我＃＃＃。等我花了四十分钟走到DB站点的时候，发现自己没有带够零钱，而且下一趟DB又要四十分钟之后才过来。为了度过这四十分钟，我就近找了一家人讨了一美元，这才得以上车。可是这可恶的DB居然没有报站，当我决定要下车的时候司机告诉我，“No more stops here.”。于是我被迫跟着DB一起跨过了旧金山湾才得以下车。旧金山湾啊亲！！然后呢，我花了一个小时等下一趟DB，再坐回来。好在两趟车是同一个司机，没有多收我钱。我到公司的时候已经两点了，嗯，直接去开下午的会好了。</p>

<p>周五一天无言，配置服务器、bash、git、vim、python、screen，都是这些东西。下午的时候我发现，周六早上有一场TC，好开心啊。我趁着早上两点多睡不着觉的空档配置了Vim、Topcoder Arena和插件，花了一个多小时，然后终于睡着了。周六的TC跌了20点Rating，不过还是很开心。开心得决定下午去买一辆自行车。到了店里我直接告诉店员，我有350美元预算，给我推荐一辆吧。于是我拿到了和室友一样的车——山地车里最便宜的那种了。有了车生活就美好一点了，买东西吃、东逛逛西看看。</p>

<p>周日我买了米，在家里学煮粥，跟室友一人半碗。以后想吃好吃的、口味清淡的就只好自力更生了。</p>

<p>周一，我去了旧金山。对呀，周一是Labor Day，放假！本来拟去找中国大使馆的，坐了一个小时火车、又骑了一个小时山地自行车——感觉旧金山就是在山上的——到门口才意识到，啊，他们也放假，SXXT！我只好简单逛了逛旧金山，惆怅的回家了。回来我也没闲着，尝试用电磁炉蒸一锅米饭。从五点忙活到六点，一部纪录片都看完了，米饭里的水终于基本上蒸干了。一尝，熟的！</p>

<p>周二呢？写了一天python脚本，数据库什么的，然后在这里写流水账。流水账写完了，下面的生活就该步入正轨了。豁免拿不到就拿不到吧，回国也挺好，还可以在爸妈身边。Fighting!</p>

<p>最后祝愿今后我大HIT的毕业生都能找到自己的归宿，学校给不了我们什么，全靠自己了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[松一口气]]></title>
    <link href="http://ditsing.github.com/blog/2012/07/14/song-yi-kou-qi/"/>
    <updated>2012-07-14T20:40:00-07:00</updated>
    <id>http://ditsing.github.com/blog/2012/07/14/song-yi-kou-qi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>相比@bearzx和@luyi0619，我对自己的博客可以说是非常疏于管理了。转眼间又一个月过去了，我还是什么都没写。考完GRE我就彻底的放松了，一边心里想着“这说不定是我大学时代最后的几门课了”，一边堂而皇之的逃掉。唯一一门放在心上的课是软开三。疯了一样的做了两周，成果还是有点不尽如人意。还好我还有很多时间，课程结束了也可以接着做。虎头蛇尾什么的最讨厌了，我一定要把XFS这个项目做完！</p>

<p>7月1日这个神圣的日子之后，我就又忙碌了起来。忙什么呢？准备申请签证要的各种材料。材料总的来说有三类，分别是米国方面的表，学校的成绩单和注册证明，家里需要开的财产证明（其实根本没有人看）。这又少不了一通邮件电话，以及往学校的教务处跑。在这里我不得不吐嘈一下学校了，我在学校开了一份英文注册证明，一份英文成绩单，还有一份六级的成绩证明，办的是加急业务，学校收了我140块钱。其中竟然包括30块钱的成绩单的翻译费，理由是要把成绩单上所有课程名字翻译成英文——难道学校会单独翻译每个人的成绩单上的每一个课程名吗？这就是立志要建世界一流大学的工大的做派。</p>

<p>跑题的话不多讲。材料齐备之后，我填了申请表格，预约了7月9日在沈阳领事馆的面签。结果7月7号我在网上闲逛，突然发现申请表格里最后两个证明人写错了！要求是中国人，结果我写了俩米国方面的联系人。当时我就傻了，因为重新填表已经来不及了。还好有经验丰富的同学指导，告诉我无所谓，让我到使馆了再想办法解决。</p>

<p>又要往沈阳跑一趟了，还好我上次考GRE的时候已经来过一趟，对北站附近比较熟悉。稍微做了点调查之后就出发了。几经波折终于熬到了第二天的面签。过程不多说了，签证官非常信任我，一听说是去Facebook实习的几乎没问我什么实质性的问题。他甚至问我“你是在Facebook中国工作吗？”临走的时候他还让我“Bring Facebook to China”。这样整个签证过程就结束了，我要做的就是等着收快递了。</p>

<p>本来想的是这个博客只谈技术不说生活的，可是最近这半年里实在没有什么技术可以谈。我还谋划过要写一篇关于XFS架构的文章，一篇关于基地网络的文章，一篇到沈阳考GRE和签证的攻略。各位也看到了，一个都没有写出来。在此立文为证，这三篇一定要写出来。尤其是关于基地网络的，暑假开始了我就离开学校了，在这里集训的学弟们肯定会碰到不少网络的问题，我得把我知道的都告诉他们。</p>

<p>最近有人问过我关于学校的看法，我毫不犹豫的表达了我非常负面的感情。想起当年面企鹅的时候，面试官也问过我类似的问题。我当时的回答是，如果说学校对我有帮助的话，更多的是硬件上的帮助：给我提供了宿舍食堂和全天可用的ACM机房；我的同学们给我的帮助和影响更大，没有ACM俱乐部这些人，我肯定混不到现在这样。至于学校呢，给我印象最深的几件事依次是：<strong>作业纯抄袭，考试往年题；实验抄数据，项目不出力；团委活动多，自愿必须去；瞎评奖学金，不服书记急</strong>。当然工大也有像lord和sunner这样有远见的老师的，也有像唐奶奶和李建中老师这样神一样的存在的。在工大读书，是一件挺悲哀的事儿；在工大遇到好老师，是阴霾的天空里单薄的一缕阳光。殷切希望工大能少耽误几个学弟学妹。</p>

<p>本学期再没有什么能让我上心的事儿了，休息，休息。准备好接受下一个挑战吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[临时小记]]></title>
    <link href="http://ditsing.github.com/blog/2012/06/18/lin-shi-xiao-ji/"/>
    <updated>2012-06-18T20:12:00-07:00</updated>
    <id>http://ditsing.github.com/blog/2012/06/18/lin-shi-xiao-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>晚上回完邮件放松的时候，突然听到@icek童鞋说要写博客。爬上来一看我已经有足足两个月没有写一个字了，都对不起我买域名那五十块钱。</p>

<p>那最近两个月都干什么了呢？记得做了很多事，具体有什么忘了，大概是写简历啊面试啊参加比赛啊....还有，回邮件啊什么什么的。还好我养成了写note的习惯，可以翻翻自己的note找找过去的足迹。还有G+上的post可以作为佐证。</p>

<p>4月份面完微软之后，我生活的中心有三件事（4月29日的note）：</p>

<ol>
<li>compiler，也就是编译原理的课程和实验；</li>
<li>jwc，就是那个破项目，那时候基本已经完成；xfs，就是那个破项目，你懂的；</li>
<li>GRE，在@luyi0619和@bearzx同学的带领下，我也来搞一搞G；</li>
</ol>


<p>所以这一段呢，生活无非就是按时上课，有空写写代码，没事儿背背单词——虽然效果很差。当然这时候Facebook的事情已经基本有了定论，心里就不是那么在意了。GRE和XFS在我心里是非常非常重要的事儿，都是关于前途的。当时确实挺蛋疼，每天在G+上贴自己读XFS代码时的“新”发现，却没想起来去讨论区里写个总结。五月四日确定收到offer之后小小的高兴了一个星期，收到了无数的祝贺。兴奋很快过去，心里清楚需要完成的事情还是太多，焦虑卷土重来。</p>

<p>总的来说这一段状态还不错，期间还做了TCO和GCJ，跟大家欢乐的刷题的日子将是我一辈子最珍贵的回忆。</p>

<p>随之而来的是5月8号百度的面试，想去刷一刷，结果错过了投简历的时间，内推又莫名其妙的没消息，只好作罢。忙里偷闲修了几个jwc的bug，检查了检查自己的简历，发现自己之前居然连电话和邮箱都没留，怪不得没人理我。这一段的状态非常不好，累，没有什么成就。</p>

<p>5月14号Facebook那边传来了一个非常不好的消息：我只能以交流访问学者（J-1 visa）的身份过去实习。这跟H1B工作签证有本质区别啊！为了这个问题我纠结了好久，不过显然实习机会不能放弃，就算实习完之后不能再去米国，在国内G啊M啊甚至B啊T啊A啊找个工作也可以接受。</p>

<p>5月20号是ACM俱乐部的春季校赛。坦白说我没给这次校赛做什么实质性贡献，出了两道最水的题，帮助维护了一下现场秩序。在@icek童鞋的领导下，校赛很成功，奖品发的也让大家很高兴，作为一个半截入土的老ACMer，真的很欣慰。</p>

<p>话题回到实习上来。接受J-1的无理要求之后，HR扔给我房子和机票的链接，于是我开始了漫长的定房子与订机票的过程。眼看办签证也已经迫在眉睫，我连个护照都没有。但是，办护照要回家啊回家啊回家啊！付出逃课一星期的代价，我回家一趟搞定了护照，还请老爸帮忙办了一张信用卡。在家的时候还下河走了走，都忘了自然是什么样子了。</p>

<p>回顾一下你会发现，我完全无视了最初认为很重要的编译原理。我现在仍觉得它很重要而且非常后悔这么课里自己什么也没有学到。分数上的差别不是问题，问题是学习的时机稍纵即逝，以后我可能再也没有机会回到这一课题上来了，淡淡的忧伤啊。</p>

<p>还是忍不住要说说实习，5月份我跟HR、租房子的公司、卖机票的公司、律师事务所、交流项目赞助商来来往往发了无数封邮件，超过我之前二十年发过的邮件数的总和。Thank you说了无数次，ask for help了无数次。作为一个英语只能用于应付考试，一篇140个字的作文被挑出10几处毛病的naive user，我在这中间的遇到的困难是你们无法想象的。还好这几位都非常nice，这些事情基本都顺利的搞定了。</p>

<p>仿佛瞬间就到了6月。完成任务并不能为我的生活减轻一点压力。6月16日的GRE考试已经近在眼前了。为了不浪费上千块钱的报名费，我决定放弃两个星期的课专心复习。打印了36套阅读，下载了模拟考试的软件，每天背着红宝书跑来跑去。我甚至有点享受这样的生活了——没有deadline的压力，没有纷繁复杂的日常琐事，只有简简单单的一个目标。提前一星期买好了火车票，做完了前期的功课，6月15、16日的沈阳之行异常顺利。在沈师找到了一个紧邻着学校围墙的小旅馆安睡，早上跟大家一起跳墙到机房去考试。考完觉得分数基本在预料之内，安心返程。</p>

<p>时间已经是6月下旬，大三最后的四分之一个学期。唯一剩下的任务就是XFS。我已经近一个月没有好好写代码了，重回开发状态确实很不容易——保留、恢复现场的能力实在是略差。写代码对我来说应该是非常幸福的事情，好好享受这最后一段平静吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[微软霸王面归来：怒！]]></title>
    <link href="http://ditsing.github.com/blog/2012/04/19/wei-ruan-ba-wang-mian-gui-lai-%3Anu-%21/"/>
    <updated>2012-04-19T21:15:00-07:00</updated>
    <id>http://ditsing.github.com/blog/2012/04/19/wei-ruan-ba-wang-mian-gui-lai-:nu-!</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天早上六点我从睡意朦胧中醒来，开始了今天的MS霸王面之旅。</p>

<p>洗漱吃完饭加上各种杂事，我们一行四人到达香格里拉酒店的时候已经是七点半了。卢大神有面试通知，直接去面试了。icek大神，canoe大神和我尝试与HR姐姐沟通争取面试机会。第一被秒的是icek，他被秒的非常欢乐，具体细节不说了。HR姐姐留下了canoe学长和我的简历并承诺替我们找机会，因为面试官都很忙。十点卢大神面完了出来我们才被告知12点之前不会有时间了。于是我们三个就回到了学校。卢大神的情况貌似还不错，我们也都挺高兴的去上了半节编译原理。</p>

<p>中午十二点，我们基本放弃了希望，中午还没有通知肯定就是没戏了。但是我们吃午饭的时候，canoe学长突然接到HR的电话，要我们下午一点到酒店笔试。我们俩二话不说打车直奔香格里拉。拿到面试题之后HR给我俩就近找了桌子坐下写。题目估计是面试官中午的时候抽空出的。看起来不是很难的样子<sup><a href="#PS1">PS1</a></sup>   ：</p>

<ol>
<li>合并两个链表（原文：Merge two linked lists.）；</li>
<li>求一个链表的倒数第五个元素；</li>
<li>求一个数的二进制表示中1的个数。</li>
</ol>


<p>按顺序看题吧。第一题，合并两个链表？怎么合并？题意不明确先跳过。第二题一下子也没有好想法。第三题！这不是<a href="http://www.matrix67.com/blog/archives/264" title="Matrix67 大牛博文">位运算经典题</a>吗？略加思考写了一个十六位的版本，觉得意思意思就好了。然后是第二题，这题意肯定不是让写回溯的啊，于是就YY了一个naive的方法。最后是第一题，我继承了第二题的思路，觉得肯定不会是naive的把一个链表接到另外一个后面，否则就应该用concatenate这个单词了。于是尝试向HR询问，失败。题意问题困扰了我好久。最后，我费了点时间，费了点精力写了个两个链表交错merge的程序。最终代码也很简单，但是不太好懂。</p>

<p>虽然说了很多，但是其实我们俩只花了20分钟就交卷了。HR姐姐告诉我们接着等。我们两个苦逼就在酒店大堂里干坐了2个小时，又困又累又热。中间交流了一下想法，我还发现了我第二题的做法有点漏洞，不过也无所谓吧。下午三点钟我们的答卷终于被送到面试官手里了。我和canoe学长就在HR的房间淡定的坐等结果。12分钟之后，HR姐姐拿回了结果，她先告诉canoe学长答的很好获得了面试机会。之后她对我说：很遗憾你的答案<strong>“错的太多”</strong>blablabla。</p>

<p>听完这句话，愤怒的情绪直接把我淹没了。什么叫“错的太多”？这样的三道题也能让我错的太多？怕是你的面试官没看懂我的程序吧。我立刻没有了跟她继续交流的兴趣，尽管之后她还说了几句安慰我的话。跟canoe学长告别之后我气冲冲的回到了学校，决心晚上写一篇博客吐嘈一下MS坑爹的面试。</p>

<p>你以为这就完了吗？错了。晚上做完实验回到基地，遇到了面试归来的canoe学长。他传达给我了一个更加狗血的消息：HR姐姐理解错了面试官的意思，面试官不是说我“错的太多”，而是说我“第一题写得太乱了”。所以我本来是有面试机会的。</p>

<p>难道这样就高潮了吗？不是！面试官还据此怀疑我第三题是<strong>背的！背的！！背你妹！！！</strong>我的肚子就这样被小人之心度了。我从早上六点折腾到下午三点，最后还被人说是“背的”！虽然我不太喜欢微软的作为，但我还曾认为MS是一个伟大的公司。现在呢？我只想说：MS，玩儿蛋去吧！</p>

<p>吐嘈归吐嘈，淡定了之后还是希望卢大神和猴神能和MS一块儿玩儿蛋去。祝两位神拿到offer，祝各位MS实习愉快！</p>

<p>PS0：非死不可的HR告诉我，不要“assuming the interviewer is smarter”。MS，领教了。</p>

<p id=PS1>PS1：如果在文章中公布微软面试题有任何不妥，请联系我。我没有签署任何保密协议。</p>



]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ACM俱乐部主席日常工作总结]]></title>
    <link href="http://ditsing.github.com/blog/2012/03/28/acmju-le-bu-zhu-xi-ri-chang-gong-zuo-zong-jie/"/>
    <updated>2012-03-28T13:47:00-07:00</updated>
    <id>http://ditsing.github.com/blog/2012/03/28/acmju-le-bu-zhu-xi-ri-chang-gong-zuo-zong-jie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>看了这个题目，大家一定想说，你是主席吗你就敢写总结？鄙人不才，正是HIT ACM俱乐部现任主席。</p>

<p>HIT ACM俱乐部是计算机学院最有前途的俱乐部，没有之一。ACM俱乐部的主席却一点也不忙。虽然挂着主席的名，但是俱乐部日常的工作我是插不上手的。有我们的富二代金牌帝管理员<a href="http://icek.me">icek</a>大神在，俱乐部工作自然井井有条。那主席天天干什么呢？主席的职责有两条：</p>

<ol>
<li>给ACM基地修网。网络出问题的时候就是我出现的时候。</li>
<li>跟计算机学院的行政部门打交道。</li>
</ol>


<p>第一条自不必说，任何一个网管拉过来都能干的活。</p>

<p>第二条嘛，计算机学院虽然办正事的效率一向不高，折腾起人来可非常有一套。单周例会，双周交工作简报，两周发一篇<a href="http://today.hit.edu.cn">新闻</a>。时不时的替各个俱乐部举办活动，替各个俱乐部招新，期末还要根据平时表现给大家评分，真是用心良苦。例会什么的也就算了，我友情出现一下。工作简报嘛，俱乐部每周都办一样的周赛+讲座，交差不多的也行。新闻？不好意思，不陪你玩儿了，today.hit对ACMer一点意义也没有。</p>

<p>说到办活动，每年HIT ACM可谓不遗余力。秋季校赛规模宏大，要提前一个月准备题目、网站、机房、报名、条幅、气球。基本能把整个俱乐部折腾的人仰马翻，尤其是管理员（感谢历届管理员FF，oneplus和icek学长的辛苦工作）。还好每年校赛完了lord都请吃饭，也算不白忙一场。这儿斜刺里杀出来一个社联，突然要替ACM招新。嗯，我们这边新成员都开始训练了，不好意思。</p>

<p>所以呢，每次社联开会我少不了要说，“ACM俱乐部不参加招新“，”不参加xx文化节“，"不参加xxx”。主席只有这点儿事儿可干了。</p>

<p>啊，差点忘了，还有些别的事儿。例如校十佳社团评选，主席要准备材料上台演讲；有时候学院会向我要奖项统计；有时候申请经费要让俱乐部自己填表——我从来没见过计算机学院的经费长啥样；还会有其他不定期的填表任务。</p>

<p>总结完了，最后发广告，ACM俱乐部招聘下一任主席啦～除了干活，主席还是有福利的：</p>

<ol>
<li>评奖学金的时候可以加5分哦，5分哦～～关键时刻秒杀其他人的加分哦！</li>
<li>可以对别人说，我是主席。</li>
<li>可以偷偷在基地享受不限速带宽。</li>
</ol>


<p>愿意兼职的同学可以联系我，或者留言。先到先得！</p>

<p>PS：俱乐部真的应该加强一下这些日常的统计，多少队伍多少金牌多少银牌。希望未来HOJ能有这样的功能。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
